林宥嘉 IDOL世界巡迴演唱會 香港站524-526紅館(9) 完滿成功下年再encore！台灣場見啦！

IDOL世界巡迴演唱會 香港紅館站
光影舞台效果大成功 完滿結束

「亞洲萬里通」呈獻
林宥嘉idol世界巡迴演唱會- 香港站
日期: 2019年5月24、25、26日(加場)
時間: 8:15pm
地點:紅磡香港體育館
票價: HK$980, HK$680, HK$380

出道10周年的台灣歌手林宥嘉，宣布今年5月24及25日空降香港紅館，舉行「亞洲萬里通」呈獻「林宥嘉idol世界巡迴演唱會- 香港站」。對於今次巡唱命名為「idol 」，林宥嘉解說：「因為出道唱歌當歌手，越唱越多年之後，真的會有一個想法，就是我想成為愛我的人，就是歌迷們心中真正的偶像。可是這個偶像的定義我覺得不止是在我在舞台上的表現，其實希望是離開鎂光燈外的生活，我也希望可以成為他們的偶像。我後來發現我很喜歡自己的一點就是除了很努力工作以外我也很認真很用心的在經營我自己的人生，不管是成家立業啊然後甚至有一個很可愛的孩子，然後甚至比如說我去當兵等等。我當然也沒有很偉大的說好像我做這些事情是為了歌迷，其實是為了我自己，但是我希望每個支持我的歌迷在他們的生活上如果遇到一些人生課題，有困難的時候他們也可以想到：『我喜歡的歌手林宥嘉他也是一樣，很認真的在過他的人生。』我希望可以成為他們的勇氣，成為他們真正的IDOL這樣子。所以這次我想用我這個作品這個演唱會我的音樂去詮釋我認為什麼是真正的『IDOL』。」

大愛林宥嘉

最愛眼色 一點點 拾荒

連睇三場都唔厭
宥嘉既演唱會真係超級無敵好睇

留名等yoga出po同合照

今次感同身受個編曲無咁好un

新po留名，聽日返工繼續做社畜

做idol

唔知下年幾時黎呢

YOGA叫我地要做自己啊!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!1

其實我覺得佢吹水咋

可能係 佢今場都收番冇講

先問我fd 係咪即係報銷左部macbook lol
我同大學同學睇, 嘩嗰d 真係完全當年嘅回憶

佢個無名小站既po
個時真係好鬼黑暗又私密既佢

同好！
好中意愛情是圓的
想聽愈反愈愛同我已經敢想你

因為我坐好側,紅館d 職員d 射燈,
搞到我以為佢地都係舞台效果其中一種

仲要iPod she 隻歌好似係不想長大
勁match 意思

真係要再講一次
台北場係黑到見唔到自己手指 效果一流

其實近年咁照法我覺得都幾煩
錄live 係way too over
但中間一兩張相
真係唔覺得會影響dvd 銷量

要睇佢呢個tour做幾耐啦
除非有idol2.0
唔係同一個show都唔會隔一年再開

反而想知幾時有澳門場

我頭先睇再別康橋段片都係度諗
啲學生哥係咪畢業讀完書係解開自己啲束縛做真正既自己啦

邊到有得睇返啲po？

可唔可以講多啲個po 有少少睇唔清

poster寫到2020年
再返去開係有既 台灣場咯
我會選寧願去高雄都唔去澳門

如果有台灣場實去 但如果下半年有澳門都想去過下癮先

愈反愈愛好想聽

我都覺
再加埋想自由
去到最尾所有被留喺「箱」渴求自由嘅人都走晒/逃走咗

聽想自由加段片聽到我喊

留名支持

今次演唱會感覺好完整 同埋好感動
鼓勵返我哋去追夢 做百份百嘅自己

yoga 魅力同唱功真係睇live 先感受到

瞓唔著

想知佢第二定第三次間場
有半首純音樂係邊首歌
諗左好耐都記唔起

幾時先可以禁止支那賤畜入場

火焰小溪?

應該要有香港身分證嘅人先可以買飛囉

睇返啲片tgy佢都有講下年黎即係18年...

睇番真係好懷念有msn 無名嘅時代

應該係
果陣以為佢會唱

有冇人都係係唱緊感同身受果陣好想一齊跳
但佢成首都變左慢歌
雖然聽下新編曲都係好事既

我都想聽依首

宥嘉唱飛同想自由個時聽到我眼濕濕

如果聽到早開的晚霞我真係會喊

早開

點知又大合唱

佢唱飛前講嗰段野 真係令我反思
再加埋首歌 真係身同感受

早開的晚霞唔會大合唱啦

聽完唱飛之前講嗰段野 真係好感動
忍唔住喊左出嚟

冇咩用 黃牛依然可以賣 仲有大麥網

想自由舞台效果一定唔係最勁
但係我好鐘意後面D 小人物故事
令成首歌立體左

人生比賽
作繭自縛
最後終搵到對翼飛

我諗我之後一諗起就會好有勇氣

今次係我係香港去過咁多演唱會最多大陸人既一次
聽大陸話仲多過聽到廣東話

每當宥嘉live唱飛就好感動 令我堅持自己嘅夢想

好想聽當我們不在一起live依首應該無人大合唱到

上次jaychow
台下歌迷互動抽咗五個人五個都係中國人

今次演唱會係感動真係
我諗佢都係想帶依個Message 出黎

外面勁多車上深圳皇崗

Jay 最近一兩個演唱會已經無去了
爛聲 加 成日叫埋D fd 出黎唱

利申：fans

屌，真係 聽到勁無癮
好似唱k咁

新post繼續屌eason唱果陣嗌聽唔到果條八婆
屌你老母生左個弱智女

好同意
想un 但un唔起

同感，我就真係眼淚自己流出黎，呢兩首歌陪我走過好多路！我係睇第二場嘅。佢唱想自由嘅時候唱到中間已經喊左。

本身第一次係聽潘裕文唱
然後愛上左呢首歌
有機會好想聽 yoga live呀

靜晒 諗住一入副歌就un
點知改慢咗

叫埋fd嚟都唔係呢一兩次嘅事
應該係南拳媽媽開始

但係啲燈光真係好正

但我都好鍾意今次既效果喎
全場人跟住宥嘉一齊舉晒手 好似成個空間都係同一層度感受緊

諗起就
仲要全場好靚聽緊eason唱

第二場既想自由真係

用Asia miles 換個啲飛 坐附近都無大陸人 非常好

其實點先買到980最近個啲位

坐邊區?靚唔靚 個時想換但冇晒
係咪入左後台

第二場佢唱想自由唱到喊左 然後最後仲要有陳奕迅都幾驚喜不過班觀眾好肉酸 係咁叫eason 話曬都係林宥嘉演唱會 林宥嘉係到多謝緊班工作人員都唔知比咩反應好

上一次去完jay chou個演唱會之後決定以後唔會再去
屌你老母成場唔知有無一個鍾係自己唱

680 炸
都坐55段 幾正面下

在場人士要講句 其實大家嗌EASON係因為想佢上台同YOGA合唱
覺得佢會更開心?
不過依家咁樣都好滿足架啦

同第三場有咩唔同

same thought, 話晒eason都係佢偶像 佢已經提過好多次

我都鍾意
係準備跳起嗰一刻洩咗度氣

成全、天真有邪、第三場唱咩？

應該咁講
第二場既想自由唱到喊 就好似第三場既走鋼索的人唱到喊
諗到YOGA可能感受到既野 或者加埋自己既回憶
係會覺得唔同啲咁

聽浪費嗰四首我都忍唔住喊

both

講左足足十幾年 所以琴日佢講今次係EASON第一次黎睇佢演唱會
我真係想同佢喊埋
我知佢內心一定好多感受

仲興奮緊 訓唔著 喉嚨又好痛

有生之年好想聽佢唱多次雨和眼淚

thanks, 走鋼線的人佢喊得好勁，但都無影響表現，真心勁

第一次睇周董就係地表最強 好撚失望唔會再睇

第一次都算 第二次佢想繼續講嘢個陣仲係到叫eason 林宥嘉個樣係呆撚左 完全無笑容 開心？你話佢地兩個熟既fd底都有d可能上去 屌你又唔係熟又無請你做嘉賓又無俾錢 林宥嘉都叫識做淨係叫陳奕迅係臺下唱一句還下願

以前嗰啲好撚正架都

你個名

咁我都係話歌迷可能覺得佢會開心姐 冇話YOGA開心
不過點都好 依家既情形都好正
個句我諗以後yoga都會諗返起係香港紅館個晚 EASON唱俾佢唱

我都係聽佢唱完先留意四分衛

錯過咗就冇架啦

好想聽佢唱哂比賽嗰時既歌

唉 佢近幾年啲歌都失望居多 冇以前聽新碟嗰種興奮同驚喜

新po留名
真係好感恩自己有買飛睇今次演唱會
絕對係我睇過最好嘅concert
無論係舞台效果定係氣氛
當然最正係yoga啦
好多位都有聽到眼濕濕
喊得最厲害係說謊
唔係因為首歌 而係見到剪晒一路以黎yoga唱說謊嘅片段做一段片
感覺真係睇住佢大
由亞洲星光大道出道開始 中間有過低潮
但係佢都冇放棄過做自己 做好嘅音樂
慢慢成長 遇到啱嘅人 組織家庭
親眼見到佢成熟咗好多
佢笑嗰陣真係睇得出佢幾開心幾幸福
希望你以後都要咁幸福美滿 我嘅idol 林宥嘉

其實都幾想聽佢唱 別讓我走遠 LIVE

yoga同隊長嚟香港我一定睇
因為佢哋真係對香港場嘅觀眾好有心
隊長上年無限encore又係好正

自膠 一時記錯應該係超級星光大道

最後一次睇係魔天倫 2 , 2014 年尾
淨係睇過魔天倫 1 2
Miss 左全盛時期Jay chow

所以依家Yoga 就點都唔會Miss

眼色同走綱索的人聽到好感動

yoga下次開要買980
小隊長開幾為多都要睇 係台北睇左兩場唔夠皮

笑咗
變咗羅力威

對唔住呀ching望一望點解好似咁奇怪
下一秒發現自己柒咗

你嗰段變羅力威其實都啱

因為條女?

唱得勁穩
我初初以為流汗
睇真d原來係兩行眼淚

Kay全程乾坐

屌佢唔配做我idol

唐人街真係好屈機

思凡真係好正！
但快歌過啲感覺tgy好啲
但今次成個演出好完整 意義深好多

好想聽我總是一個人在練習一個人同伯樂

好想知佢打個間"福記?" 係邊

我坐藍區55段字母行，後面有對情侶係咁傾計，條女又一直唱k咁跟唱，又走q哂音另轉面啤咗幾次仲唱，煩撚到。

今場真係好正

說謊真係
佢將一首唱左十年既歌
又再一次俾左個新意義佢
大合唱加各時期既片真係喊出黎 完美呈現成晚想表達既野
佢做到自己啦 長大啦 大家都要加油

仲好high

成晚覺得唐人街最有feel

真係睇到眼濕濕
一黎見證住yoga嘅努力同成功
二黎自己係有說謊呢首歌開始嘅每個演唱會都有參與，好感動

呢三日仲有邊個歌手黎左睇？

我係係堆影片入面 搵到自己同佢既回憶
著住藍色衫10年 係我第一次睇佢既演唱會 係係香港唱既說謊

覺得做到佢fans一直見證住佢行嘅路
已經係一件好幸福嘅事

成晚都好enjoy! 由睇超級星光大道到呢家 真係成長咗好多 好感動 作為fans 無遺憾了 最想聽既歌都聽到哂 說謊 天真有邪 如果唱埋以前既主打歌 那首歌就好

樓上d相好清
我買唔到飛又唔想益黃牛，原價收左張尾二行山頂位飛咋

希望大家睇下我個post
唔想下次睇show都咁嬲

Yoga d fans 好乖 唔爆雷
想上youtube重溫下啲片 勁少

eason supper sunny 唐寧 許廷鏗 周柏豪 sophy 閻亦格 李11 林家謙 陳蕾
應該仲有唔少

係門口見到糖妹

廣播把聲應該係糖妺?

唔知呀
我見佢企左係門口

阻大家小小時間

邊有人敢po片阿
博屌咩
有都自己J啦

Kiki都有嚟

啱啱見到佢post

呢次坐隔離條女成程係咁拍片拍片
心諗你影撚完未

段caption

串鳩香港場先會見到保安瘋狂照人
世界各地咁多場巡迴 場場都有人影相錄影
係得紅館咁on9 一個保安一支電筒玩幻彩詠香江
明知個show唔俾用發光物體 螢光棒 頭飾
但啲保安仲特別照得落力過其他歌手既演唱會

記得開始鍾意佢嗰陣得12 13歲
成日睇佢無名 見佢成日三更半夜打一大篇嘢
但太細個又唔太明佢諗緊乜
淨係知佢係個內心世界好豐富嘅人
呢點我覺得佢從來無變過

好想聽live

佢細個已經咁幽默

係佢個邊都望唔到佢
好似突然過黎俾驚喜yoga?

睇過十幾次紅館
今次真係第一次見啲保安咁嚴

唔會拍到長 影唔到10 秒又被食蕉照

lm

門口見到小肥

宥嘉真係好正 但好可惜運氣唔好
前後都坐埋啲無品西

後面對情侶一直係到講講講
開始已經忍唔住叫佢細聲D
屌你老尾 重要繼續講「我地好大聲咩?」
之後有半場時間都係講過不停

點知後2排個大陸西重痴線
頂你個肺 唱得難聽都算
Key 又入唔啱 又要0音準 重好意思唱咁大聲

前面又長時間企起身 睇你背隻咩

好想安安靜靜欣賞呢場show ja...

係

都有少部分

真, 但yoga場算係啲人影相拍片最少既一人個

係咪睇主辦要求
之前睇過日本歌手都好嚴 但觀眾本身都好乖幾乎冇拎過出嚟影

應該係, 五月天好似都照得好嚴
btw先前去日本睇show, 無人玩電話無人影相無人跟唱, 但好似睇完會覺得爭咁啲野咁好空虛

雖然合唱團講到口臭
但真係忍唔住再講
我接受到合唱既得說謊同壞與更壞
結他伴奏果part擺明係比你靜靜地欣賞
班撚樣又死要跟住唱架喎
明明好sweet既兜圈咁就比班仆街破壞晒
好撚嬲呀屌

好同意
心酸都要唱埋一份真係好嬲
我想聽yoga唱啊

應該好耐冇唱? 印象中以前有配background MV story

tgy有唱

神遊都有唱過
嗰陣聽係全場靜晒
想像唔到今次唱會點

點解説謊同壞與更壞就可以合唱

利申：反走音同唔啱拍子嘅合唱

除咗佢俾咪台下同快歌一齊oh我都覺得唔應該合唱

不過壞與更壞香港場好難唔合唱

講到打拍子 我睇其中兩場都有人用腳打拍子 仲要打唔岩
打落地板會震 再同隊band經地板傳出黎既震動撈埋一齊
極分心

完全唔撚明呢個concept
唔通上次佢黎唱eason首不知所謂又要大合唱喇喎？雖然應該小啲人識

靜晒係好事

btw有冇人鐘意我夢見你夢見我

其實琴晚一開始都好好地 唔知係咪因爲啲人唔識一開始啲歌

我啊！！但今次冇唱

Here 首歌好舒服好好loop

有無人想要冒照既風險影返黎既高清wallpaper 級數大圖

限5個

［星島日報］明年挑戰開足一個月演唱會？ 林宥嘉：我有這麼多歌迷嗎

《林宥嘉idol世界巡回演唱會》昨晚在紅館演出最後一場。在慶功宴上，林宥嘉透露太太丁文琪現身送驚喜，他指囝囝太細沒有來港，事前不知太太會來，他說：「我剛才見到她，很驚喜，她在現場會令我有更多動力，想給她看到最靚的我，因為我平時在家不修邊幅，太太經常說我在出面扮靚仔，在屋企就很污搲。」

講到他廣東話愈來愈好，他笑謂自己個腦開發了，加上很多同事都是香港人，會以廣東話溝通，又說完騷後很累很想睡，很怕自己會講錯話。問他平時會不會與囝囝講廣東話？他表示沒有試過，雖然囝囝還未懂說話，但像是聽得明大人的說話，而且他在家隨便唱歌，囝囝都會動來動去，非常可愛。

至於為何演唱會只唱一首廣東歌， 林宥嘉 Yoga Lin 希望觀眾感受原裝版本的演唱會，如有機會再來港開騷會多準備幾首廣東歌，問他下次希望開幾場？他說：「今次第一次在紅館開三場，真的很累，剛才同事叫我出年挑戰更多場次，我即刻起雞皮，因為我每次都用盡energy，但有機會都應該試試，好的歌手應該有幾多歌迷就開幾多場。（要開足一個月才行？）我有這麼多歌迷嗎？」並謂之後會去內地、澳洲及紐西蘭開騷。

紅館騷感觸落淚 林宥嘉：我唱歌的聲音太好聽了

一連三場《林宥嘉idol世界巡回演唱會》昨晚在紅館演出最後一場，林宥嘉全晚落力表演，又以廣東話和粉絲溝通，雖然鬧出笑料，但氣氛十足，他自言個腦開發了，令廣東話愈來愈好，事後更透露太太丁文琪驚喜來港支持他，所以要表現得更好。《林宥嘉idol世界巡回演唱會》在紅館演出最後一場，前來捧場的圈中人包括容祖兒、彭秀慧、蘇麗珊、糖妹、小肥、謝安琪等等。林宥嘉繼續全程講廣東話，但發音不標準爆出笑料，好似他在台上叫歌迷開手機燈製造燈海時，他說：「唔識開燈嗰啲，搵隔離嗰個『膠膠』（教教）佢。」全場爆笑，林宥嘉講了幾次都講不到「教」，最後唯有講英文，場面好笑。當他唱到《走鋼索的人》時，一度感觸落淚，有歌迷大叫「不要難過」，林宥嘉即抵死地說：「我沒有很難過，只是覺得自己唱歌的聲音很好聽。」其後在握手環節，歌迷表現熱情，又攬又摸面，更有歌迷向他掟上大公仔，林宥嘉搞笑將公仔塞進鬥篷，然後掟回觀眾席，演唱會在兩度安歌後圓滿結束。

保安真係煩到爆 你照都算 我見佢仲要行入去 咁咪阻住啲冇影既人睇 係到行黎行去好興奮咁
好似捉賊咁開心 勁撚on9認真覺得
仲有人地唱緊說謊 咁撚靜個場你都要大聲叫人唔比錄影唔比錄影
我真係一聽到火都黎 噓9佢兩聲先識收聲
真心成場缺點就係啲on9保安
聽到好投入突然聽到小姐小姐唔比錄影
煩死人

老婆撐場唱好啲！林宥嘉人前人後兩個樣

台灣歌手林宥嘉（Yoga）一連3場在紅館的《林宥嘉idol世界巡回演唱會香港站》舉行最後一場，吸引不少圈中人包括容祖兒、謝安琪、彭秀慧、糖妹、陳健安、小肥及AGA來捧場。至於太太丁文琪和兒子，Yoga在慶功宴上坦言太太這晚有來捧場：「囝囝太細要好早瞓覺，太太就有嚟，我之前都唔知㗎。（畀Surprise你？）咁佢嚟咗系有少少動力畀我，我要畀最靚一面佢睇，因為平時我喺屋企好『烏搲』，因為太太成日話我出面扮靚仔，屋企就好『烏搲』。」

至於Yoga在台上不時以廣東話說話，在鋼琴自彈自唱時，他提議台下觀眾開手機燈功能為他製造燈海，他似乎看到有歌迷沒開手機燈，他就用廣東話說：「隔籬嘅朋友『交交』（教教）佢。」當全場爆笑時，他誤怕自己說了臟話即改用英語表逹，他又謂會練好廣東話：「我會進步，畀我時間啦。」之後他唱畢《走鋼索的人》一度轉身似感動落淚，隨即他自辯笑謂：「我唱得太投入。」台下歌迷大叫「不要難過」，他笑答：「我沒有難過，只是覺得自己唱歌好好吧。」而當Yoga走到台邊握手時，有歌迷給他公仔，他搞笑地擠進鬥篷內，跟著又拋回觀眾席，之後他更走近歌迷手握手，更大方給她們又攬又摸臉。最後兩度encore，而台下祖兒更睇畢全場才離開。

之後Yoga一開始和傳媒訪問時便謂：「我好眼瞓，我怕講錯嘢，你哋唔好問我啲太難問題。」問到為何廣東話進步很多？他笑稱：「因為個腦開發咗，同埋我身邊好多工作同事都系香港人，聽佢哋講好多廣東話。（囝囝有冇學幾句？）佢未識講嘢住，但好多嘢似聽得明我講，佢好鐘意跳舞。（聽住你啲歌跳？）我喺屋企隨便唱，佢就會郁來郁去跳。」

講到歌迷反應很好，Yoga稱主辦單位想他下次來港開騷開多幾場，但聽到開多幾場時就不禁「起雞皮」：「因為每場演出我都會用盡Energy，但有機會應該試嚇，有幾多歌迷想看就應該開幾多場。」大家贊他歌迷夠他開足一個月，他都忍不住笑謂：「我有咁多歌迷咩？」

下次開多幾場！

第一次睇演唱會會喊
林宥嘉演唱會係睇過最好睇既演唱會！
成個舞台都好似舞台劇
真係好容易投入哂落去 旗都忘記揮
林宥嘉我愛你❤️

尋日開咗tg group for高雄場位絲打可唔可以po多次條link

有笑有淚

等買碟

自問聽歌唔易喊 但呢首真係頂唔住
次次一聽就會諗起過左身既親人
好想聽多次live

dum 地真心on9
我後面班大陸人唔知做乜鳩係到狂dum 地打拍子
我驚佢地踩踩下會地陷

琴晚有part 好正係浪費臨尾個位
個bass 真係好正 好似比佢吸住咁 成場難得靜曬睇佢彈
Yoga都拍手讚

每首歌重有最尾一句未唱 D人已經叫

咩歌都好 抒情又好 都係叫 唔識拍手

結他手個part又係，剩係Yoga唱完就叫，但人地未彈完好影響真正欣賞演唱會嘅人

睇第二場
講eason 嗰下好多人拎手機
然後紅區有個staff 即刻衝出黎大叫唔好影相

大佬呀你唔好咁痴線啦好唔好

求琴晚完整歌單

Kkbox一樣

唉忍唔住想講
大家唔好再屌班保安啦
係 用電筒照係好影響到大家享受個演出
但問題人地主辦都要保護創作團體既心血嫁
保安唔會分到你係fans 影黎打卡擺上網定同公司分享演唱會技術
我真係寧願捉到咁嚴 好過創作團體下下比人抄哂/放上網之後無心機再整

我聽再別康橋諗起老豆 啲眼淚一直流流流
之後個首又諗起前男友 又係一直喊

好多首都令我諗起往事，係咁喊

係由細到大 感情跌撞 同屋企人既事
林宥嘉啲歌就係將我唔開心既野唱哂出黎
好似幫我講哂啲唔開心出黎咁
如果唔係隔離有人 我實大大聲聲係到喊

再別康橋 真係諗起中學last day
傻子 諗起中學初戀分手係幾咁痛
想自由 諗起就畢畢出社會做野 做左一排做到個人冇曬目標行屍走肉咁

呢3首真係講中好多人成長既過程
我由再別開始就唔小心流淚

見到好多人評論話佢唱功唔好
但係佢唱歌真係好傳達到首歌嘅感情
特別係D唔開心嘅歌
聽完真係會sad好耐

一出道果陣係未叫好好
不過當完兵返嚟 唱功好左勁多

我覺得未入伍之前佢唱live硬係好鍾意ad lib搞花臣
當完兵就多左實實在在咁唱完首歌（其實咁仲好聽）
同埋多左好多自己創作，仲要好聽

依家冇人話佢唱功唔好啦
唔講首首兩都鳩叫先叫勁咩
感情傳遞依啲仲難
林宥嘉依家唱歌真係好好聽！

好想佢攞金曲歌王

佢唱功都唔好?
企坐跪踎訓全部都唱得勁穩, 自彈自唱又得, 真音假音超靚

上次TGY之後無耐就金曲獎, 推POST推到全部人由勁high轉到失望

聽完呢幾場live 真係聽唔返cd版

我由佢星光大道出道鍾意到依家
話佢唱功唔好/唔夠好嘅comment到依家都仲有
但係我覺得就算幾好技巧都好，感話唔到人都係冇用

仲諗住好大機會有
真係好唔開心
不過咁，今日營業中隻碟係好聽嘅
以後宥嘉可以放膽去做碟

太多技巧 就好易冇感情
我都寧願簡簡單單咁唱首歌 講個故事比大家聽仲正

音色好，點唱都好聽

上次真係諗好大機會, 又結婚又演唱會又金曲獎以為大滿貫

其實我最鍾意佢唱d歌都係簡簡單單
好似心酸同我總是一個人在練習一個人
冇花巧但係感情好到位

一見到依啲cm 就即刻諗起 如同悲傷被下載兩次
段片入面好多細字都有咁多年既負面cm
跟住你就會諗埋下面幾首歌

我的完整 全賴別人的荒唐
我的燦爛 竟然跟自己無關

同埋

我平衡不了 我心裡我苦

依家都仲唱到喊
個幾年yoga個心臟係要幾咁多大

只可以講佢值得拎囉

其實我覺得yoga出道頭幾年情緒真係唔多穩定
結左婚有個幸福家庭依家佢成個人精神都唔同晒

一見到如同悲傷果d字句 就起曬雞皮好心痛

你仲諗下果陣佢先得19歲
20歲都未有就要面對咁多批評
同埋人地對佢呢個「冠軍」既祈望
就知呢段路幾難過

你哋睇返嗰年有咩對手先

我知最後方大同贏左呀

尾場兜圈個譜唔見左一陣 真係無咁完美

我都諗咗一陣做乜得右邊先有

係咩？ 完全冇為意太專注係音樂同歌聲度啦

唔係由右飄去左邊咩？

係，但一開頭中間同左邊兩個mon無開

原來up片上YouTube會被下架唔怪得無咩片睇

認真？ 之前都唔會架 晏就仲見到琴日首心酸

自己收藏啦
真心要係現場睇自會感受到IDOL既震撼

好想回味

上youtube loop台北場精華片段止下癮先

其實現場睇好奇怪 好想合埋眼仔細聽佢既歌聲
但係又好想睇佢係台上既表演

要分享技術都唔會揀香港個細場啦
係外地巡迴是但揀一場 由頭錄到尾都得
仲有如果係主辦要求
我諗主辦單位同佢既團隊更加唔想見到啲電筒
因為啲電筒先係最直接破壞左佢地作品嘅野

有啲保安仲西住面
好似同林宥嘉啲fans 同林宥嘉有仇咁

第三場坐導演下面個區（大麥網飛）
成個區8成都係大陸人
拍片既人好多尤其結他part 但係保安照得最少
見到連隔離fans club都比人照
唔知係呢區三場都無王管定係尾場無捉得咁嚴

香港場最靚位既區都係大麥網賣
fans club買既飛去到全場最側睇唔到塊mon
真係好唔公平

但我好鐘意神遊果堆adlib
眼色 請說 傻子都有
今次眼色仲好期待佢臨尾會爆

三場都捉得算嚴
個人覺得第一場最勁
三場去到說謊打後其實都少左閃
藍區我有兩場都係用信用卡買到
都算靠自己努力既

好似16年開a classic tour既張學友
去到19年返香港再開多次
少左技巧多左感情 多埋全場螢光棒
明明rundown一樣 但成個show好睇左好多

咁犀利 比人檢舉定自己detect到

Adlib太多唔太好
同埋會覺得好嘈
依家冇咁多就聽落舒服好多

原來係靠聲音

你估啲香港歌手去真係去欣賞去支持咩，
咪又係左抄右抄，幫自己下個Concert加入呢啲元素...

joey 8月唔知參考到幾多

不過都係好事黎既
香港歌手既演唱會有進步
林宥嘉變成好睇既演唱會指標
對yoga黎講又係一個肯定

不過兩樣野黎既 joey次次都開四面台
好想睇林宥嘉都嘗試下四面台

係 證明宥嘉演唱會真係做得好好！
都係一種欣賞

我信總有依一日既
而我一定會係台下

有無人有影佢思凡個look 好撚型

依家成個腦都仲係佢把聲

應該話 佢依家知道拿捏平衡
依啲真係靠經驗一次次累積落黎
依家係每次都盡力做到最好既佢

佢自己都有講話好開心今年有好多演唱會都參考左idol既做法

我個腦成個下晝狂loop
只要你真的屬於我～～
後面出火花個畫面 加埋宥嘉好肉緊咁彈吉他

好期待官方upload呢首上youtube
實在係好高質 不過應該有排等

本身我對呢首普通 但演唱會編曲當唐變得好正

成個吳亦凡咁

笑咗

唔知點解我覺得似老蕭

係 不過有機會我會想去戶外場感受一次
宥嘉話唱飛個陣訓係地望星星

我去到第三場終於可以合埋對眼剩係集中聽佢把聲
真係好正

想問TGY係咪唔係場場有我夢見你夢見我 我愛的人 背影 不説同推動搖籃的手？

香港冇推動搖籃的手

我淨係記得第一場無背影，第二場有

個cam影住佢個樣chok撚到 型到射

不過件衫有d濕9 阻住佢跳咁
著返第2場果件咪幾好

背影好似係串燒cut度換左首歌
推動搖籃的手係上海戶外場先第一次唱 個時佢有親人過世
一路唱依首歌 一路meet自己條腰唔好喊

up完紅左又多一首大合唱

但第一場個件靚啲我鍾意
同埋台北場係冇跳到亂晒架 香港場第一次見佢跳到甩晒

第二場有首歌都入錯左
唱唱下發現唱錯左

我懷疑有首歌係字幕打錯字 唔記得係咪說謊
好似連續3場都同一個位唱同字幕唔同

係咩 真架? 點解發現唔到既
不過我想講 佢三場說謊都唱錯左歌詞 應該係佢真係記錯左

BTW IDOL TMI
林宥嘉今次巡演放棄左提詞機 係完全靠自己同投入 由頭唱到尾
我真係覺得超勁

真係冇提字機？ 我仲以為台上有 係我地睇唔到

台北首場佢就講 今次佢決定唔要 所以個前場係好空
係香港場我都見佢到講多謝個下先望地下

所以你成日見佢合埋眼唱歌 好專心投入

冇 坐側面見唔到

頂 你個位係咪握到手 攬到果d嚟

所以我真係想講 林宥嘉你好勁啊!!!!!!!!!

要最前果排先得 因為果度先有個台仔比佢落去
呢個欄杆位佢過唔到黎

冇提字機真心癲
快歌點記歌詞呀

佢仲要唱足30首歌
依啲真係專業

今日無得見宥嘉好空虛

我都係...去左3晚紅館
聽下自己啲珍藏啦唯有

不過都好high
但剩係得快歌 正面享受啲

認同 強烈建議睇完中間位既 先好再黎握手位

我好似坐你後少少
不過呢個位睇唔到舞台效果

一點點
如同悲傷
再別康橋
飛
白晝之月

全部睇唔到

我都係你個區附近

東張西望！！

啱啱viu都有

"10月5日、6日兩天在高雄巨蛋開唱兩場，預計8月份開始售票。"

兩場！！！！！！！

[ETtoday]陳奕迅坐台下..林宥嘉秒變迷弟！ 常太嗨被笑：喂有型一點

記者盧薇淩／台北報導
歌手林宥嘉27日順利完成連三場的香港「idol世界巡迴演唱會」，他耗盡心力，下台後幾乎虛脫，慶功宴拍照時也累到差點睡著，香港場對他來說意義非凡，除了是他第一次連續3晚開唱，許多香港歌手包括黃偉文、周柏豪、容祖兒等歌手都到場欣賞，其中可更有他的偶像陳奕迅，他大膽邀陳奕迅合唱《說謊》最後一句歌詞，驚喜合作。

演唱會吸引眾多香港歌手包括黃偉文、周柏豪、陳奕迅、容祖兒、謝安琪等前來欣賞，第二天唱到《說謊》之前，林宥嘉意外發現偶像陳奕迅坐在台下，令他驚喜萬分，最後大膽邀陳奕迅開口唱了《說謊》的最後一句歌詞，林宥嘉笑說：「我很感謝公司沒有提前告訴我陳奕迅有來，因為我每次見到他，就完全變成迷弟的模樣，讓陳奕迅每次在合照時都一直提醒我『喂，有型一點』。幸好不知道他在，所以終於可以讓陳奕迅看到我在舞台上最帥的樣子。」

林宥嘉誠意十足，演唱會上近8成的對話都用廣東話進行，讓全場觀眾又驚又喜，同時他更堅持三天都「不配速」地卯足全力演出，「我把每一場都當作最後一場演唱，希望歌迷無論是看哪一場都一樣精彩。」用盡全部精力在台上演出的他，每次下台換衣服，眼睛已近乎失神，體力也不支，甚至會一直喃喃自語「好累，我好累」，但再度步上舞台時，又會用他驚人的意志力整頓好自己。

林宥嘉用心呈現的作品，3天共3萬名觀眾用震耳欲聾的尖叫聲來回應，叫聲音量大到讓林宥嘉耳膜發痛，忍不住對歌迷笑著抱怨：「你們很吵耶！」但歌迷的掌聲和尖叫，也是支持著林宥嘉唱完三天的最大動力。昨晚演唱會結束後，上百位歌迷聚集在後門，林宥嘉見狀想要親自表達對歌迷們的感謝，所以他沒立刻上車，反而突然繞著整個後門廣場跑了一圈，向站在欄杆外的每一位歌迷說「bye bye」。

慶功宴上，有位服務生害羞地對林宥嘉表示，因為搶不到票看演唱會，很想聽他唱歌，林宥嘉也溫柔地偷偷在她耳邊清唱了兩句《說謊》，滿足了她的心願，讓她開心不已。終於成功完成連續3場演唱會，問林宥嘉下次想要再開多少場演唱會？林宥嘉苦笑著說：「我聽到這個問題時，不誇張，瞬間起雞皮疙瘩，因為真的太累了，好佩服那些連開十幾場演唱會的歌手。」而他也開心地率先透露「idol世界巡迴演唱會」將在今年唱回台灣的好消息，"10月5日、6日兩天在高雄巨蛋開唱兩場，預計8月份開始售票。"

點解你咁溫柔

笑死 啱啱聽翻果句點解你地咁聰明既？係咪因為日日聽林宥嘉嘅歌？好得意啊

得意到死

睇第二場，中間係咁叫我地”撚”靜啲笑咗出聲幾次

佢講野既時候隻手指郁黎郁去又係得意到癲

磨牙

睇到粉字死左

10月5、6高雄場

睇到好投入 一張相都無影
想回味下都無

去yoga度睇佢個張夠架啦

我是宥嘉，

當追求一場”完美的演唱會“這個念頭在心中扎根，代表照片裡的這群人已經變成傻瓜。世上根本”不可能“存在完美，可是，他們卻已非常習慣日以繼夜對”不可能“宣戰。

謝謝連續三天香港紅磡體育館的觀眾。

如果，你看過這場演出，並為它感動。請不要害羞，請為我向你的朋友、同事，告訴他們這場演唱會有多好。我們所有人、包括我，真的用生命在做這個作品。我們需要你的肯定和聲音。

謝謝大家，我們是idol演唱會團隊。
-
下一站，高雄

依段talking有人整理左出黎 一定要貼底

一定要去高雄

其實開三面好蝕
坐少咗一兩千人
同埋嗰度咁多mon
又一堆激光燈
仲要有啲graphic係配合live feed畫面
成本係好高
香港係唔會咁做 除非陳奕迅容祖兒做好多場
唔係好難回到本

嗚 就咁睇都眼濕濕

之前睇新聞話 台北個兩場住滿都係夠成本 係冇賺既
yoga次次開con真係唔係為左賺錢 係為左照顧佢每一個歌迷
佢成日開con都話 希望我地係佢度拎到力量

佢真係一個好好嘅idol

係
我都睇到眼濕
btw 我都好想聽耳朵 live

想自由嗰度真係喊咗
但好q多人大合唱呀屌

耳朵真係好好好好好正

《船》都識唱大家都真係好鍾意林宥嘉

[url]
[/url]

船我好鍾意喎!! 不過真係咁冷門咩?

船好正喎

反而最唔熟成全

船好正！
我覺得比起其他算冷門啲？

聽下行內人講IDOL依個作品

20190527 叱吒903 叱吒樂壇 - 林宥嘉 Yoga Lin Idol 世界巡迴演唱會香港站觀後感

船係好正!! 唱船嗰時冇大合唱, 我諗可以算係有啲啲冷門嘅指標

依首係fans會識 一般路人應該少聽

睇返concert YY 上面嘅表現
覺得而家嘅yoga真係成熟咗好多

每個fans都同佢一齊成長緊

佢播返決賽嗰個樣
唔知而家佢同星光班啲成員關係點呢?
仲好記得人生第一次睇show就係佢同星光班嚟伊館開show
而家星光四少入面有三少都無咩消息

算係好 當然唔會成日聯絡
不過星光一除左某位之外 其實人都一齊有個gp會講野
佢同潘應該係最熟
潘會去睇佢con 同埋本身飛首歌係搵俾潘

我覺得算冇咁熱門
畢竟淨係出過單曲
點知都係全場大合唱

利申：睇第二場都聽到半場人唱緊

尾場都多
我想聽yoga唱呀頂

某人係咪同yoga一樣咁有知名度嗰位

都係得個位架啦

四子以外
謝震廷大個咗之後都幾正
（音樂風格嚟講）

咁我好好彩喎附近完全冇人唱

諗起佢之前訪問講 依家唱歌比以前進步左好多
係真架咁話叫我地去睇下

根本現場好多人唱
因為錄返嚟聽 係大合唱

潘裕文有架 最近期有出左翻唱作品
利申 阿潘死忠

仲要好撚難聽
走撚哂音

佢又係成長咗好多 好期待金曲獎

雖然個演唱會已經完左 但係心情仲係好激動 成腦都仲停留係個show到

佢當年都已經有d 格格不入
就算新不了情片贏左
其實歌藝真係唔夠人黎

睇見yoga訪問講自己真係好鍾意EASON
我又走去loop返12年前既佢
依家諗真係覺得好癲 個時得19歲咋！！

一點點改編版加重鼓聲同埋電結他 開場真係好正

我勁鍾意個鼓同電結他 唔只一點點

估唔到想念同船咁多人識

搞手但求打個和

條片比人Bam左

有無人睇過當年 林宥嘉x 張敬軒x 側田 既903拉闊音樂會 當年yoga仲未有好多歌但成個show都正到痴左線

三個都係唱live 正到癲既人出黎battle 張敬軒仲要專登學台語歌同yoga合唱
到最尾三個一齊唱hurt me so bad X 說謊 x男人ktv

click入去fb睇係OK
不過其實無乜內容

有但可惜會展音響好差

屌我都係 好想再睇多次

白晝之月

Same
個腦Loop咗一日唐人街

高雄!

想join
可唔可以po多次tg group條link

姐係點 組團去
原本諗緊今年得自己一個人去唔去好
上年睇左終極家場好正

有tg group??我都想join 呀

好似早兩個post有人開過group話組團去
但我啱啱先開咗tg

有冇人可以post多條link

咁咪好多人

idol後遺症 一路做野都會諗返起

真係好手靚

其實有無可能唱突然想起你live

呢個真係眼前一亮

佢隻Live CD個版本真係loop左幾年

鐘意口的形狀版本 點解唔出dvd
剩係出有時

口的形狀con真係記在心中啊
仲好記得當時去睇佢既心情

船超級超級好聽 第一次聽呢首live

他浪費了自己，造就一場美好的idol 演唱會

我是第一代星光大道就追到底的人。
我是因為星光大道，而在我某年生日，訪問過王偉忠先生的人。

那時候，有唱片公司的人跟我說：歌手，不應是從電視中跑出來的。但選秀節目，改變了生態。好像，大家都要爆，都要使勁，都要花力氣，都要用盡方法在電視上製造各式各樣的淚水或感動。
不論那些感動，是真的，還是劇本寫的。

但我從內心深處，還是在乎這節目中跑出來的歌手。

因為他們在時代的狹縫中，盡力給大家知道：我是歌手。不是一個節目那麼簡單。

今天晚上，我沒有到台北，我留在香港。因為有一個在台灣發光發熱的人，來了香港。

林宥嘉先生。

雖然我服務的電台是這次演唱會的指定電台，我倒要說一個事實給大家：我是很少訪問歌手的。因為，有些歌手，適合唱歌，不適合說話。免得過，也不需要叫他們把他們都好像有點不相信，說了三千四百次的故事和經歷在我面前說一次，就叫完成了他們的宣傳工作。

之前，林宥嘉的演唱會做得好，我已聽過很多遍。他的好，在什麼地方？

是這個人。
我很久沒有看過像二次元跳出來的角色。
他不像一個人。
他在台上，沒有那種痛哭流涕，沒有販賣那些「我好努力好辛苦我現在捱到今天多謝大家」的戲碼。他賣的，是專業的演出。每一首歌，舞台調度都換一個畫面。一個紅館，三面台，可以設計的東西有幾多？他封了兩個大block 的位置，目的就是要造就各式的舞台效果。這個演唱會的聖地，一時像一個深邃的宇宙，一時又可以因為各種屏幕的壓縮而變成小劇場，在多個鏡頭的支配中演崩潰的人。地面還有LED 燈，可以讓這位大歌手在香港來一次「躺著來賺錢」，唱《飛》的時候，他真的睡在紅館的台上。最後的一節accoustic，又好像令我瞬間到了「河岸留言」。舞台上的可能性，我想他要探索，他都試了一次了。究竟，他帶了幾多東西來香港？

而更重要的，是他對香港的尊重。他有練習的部份，他使用了廣東話。狀況有點像很盡力去學廣東話的日本歌手，咬字發音都不會太準確，但那種「我很盡力在香港說廣東話」這件事，已令我覺得他專業到無話可說。

更厲害的是，他再唱別人的歌，不論是在選秀大道中的《走鋼索的人》，還是在所有地方巡唱時都期待他唱的《成全》，他都好像十多年前，選秀的那種情緒。有時候，在台下看香港歌手的演唱會，他們都太習慣那種所謂「真性情」式的流露，明明是大慘情歌，中間就加一句「你地好嗎？」、「山頂既朋友好嗎？」、「我真係得呢次架咋畀我睇下你地既樣丫」之類跟那首歌無關的說話。歌，好像變成可有可無的東西。林先生在香港不興奮嗎？一定興奮。他也有叫「山頂既朋友」，他也有多謝在台下為他填《壞與更壞》的填詞人黃偉文先生（我也很高興今天可以親口對他說生日快樂），但是林先生的timing 是準確到一個點，是他不會被他「表演的natural high」影響整首歌「作為表演」（as a performance）的質素。這件事，在鄧小巧在拉闊的楊千嬅演出（因為有劇本吧？）我看到過，在陳蕾的小場地演出《女人味》我聽到過。但在這一代的歌手，三十歲這一堆在紅館的人而言，我真的很久很久沒有看過那麼工歷，那麼毋忘初心的歌手，把一首歌一首歌，好好地唱好。

毋忘初心。對，男人過了羅湖橋，很多時候都沒有了人性，總是把聲量提高，把高音拉得要多盡有多盡。林宥嘉在神州大地走了一圈，沒有染上了那種陸味，已令人看得愜意。

林宥嘉先生的IDOL巡唱給我看到的，是一種對表演的尊重以及演唱會設計的格局。不需要嘉賓，不需要扮感動。只要好好的「演繹」一首歌，我就覺得我花的時間，是值得的。可以看到沒有浪費我時間的演出，真的無憾。謝謝林宥嘉先生和他的團隊，在524這一天，在台上，平常地給我們看到男男女女男女的親吻場景。

也許他是一個「傻子」。才不過是三場的紅館都如此周章「浪費」。我只可以說，有票的，請好好的珍惜這個我看過星光大道出身的歌手中，少數高質素而同時 damn decent 的演唱會。只要他身體健康，他將會是華文世界頂尖的歌手。

文 : 健吾

林宥嘉演唱會的人生道理 Yoga從負評中成長學會無愧於心

之前在社交媒體上看到說，林宥嘉 (Yoga) 這次巡迴台北場反應口碑都很好，所以一直十分期待香港演出，然後這一夜，我吃到了視覺和聽覺的饗宴，我看到了一個人、一個作者，最後我看到自己。你以為你看見別人，原來你是看到自己。沒有比這更震撼了。

從演唱會海報特意沒有Yoga的樣子開始，就知道這會是個不一樣的演出，另一個角度看，沒有他的照片有另一重涵義，因為這個作品從頭到尾就是他的反射，這次演唱會的內容就是他的一個半自傳，包含了十年的感情、作品在裡面，而他又是我手寫我心的一個人，由此而看，還需要一張照片來證明這是他的主場嗎？

有一段時間，《想自由》、《說謊》、《壞與更壞》是我很愛的國語歌，這晚還有《走鋼索的人》，《天真有邪》，要聽歌的話是肯定得到滿足了。而開場放的坂本龍一2017年癌病癒後的作品《Solari》，與其說是暖身動作，更直白的應是演唱會作者林宥嘉的一個宣言，他從業餘時期玩樂團，到參加歌唱比賽，然後得到大家的認同，所有想說的話，千言萬語，都在這純音樂中娓娓道出了。

▲ 林宥嘉演唱會令歌迷難以忘懷。

當然，演唱會的深刻片段豈止於此，從開首的《毀滅》編曲，濃濃的英倫風，新浪漫時期電子音樂神級樂團OMD餘音裊裊；《自然醒》的新編曲搖滾味十足，鼓手應該也是過足了癮鼓舞作浪汗水淋漓。

演唱會中有一段說話很深刻，他唱《飛》前說，之前一直被心魔纏繞著，會和人比較，有一天他想通了，只要無愧於心就好了。能把網友對他毫無道理的劣評，都打在台頂的大屏幕上，相信他現在已經脫離了那個境地。

林宥嘉沒有說這30年𥚃喜樂多還是憂鬱多，五味雜陳，一時之間無法定義，但這就是我，要是這經歷可以給大家一個啟發，他樂意成為大家的Idol，分享一下經驗。這不光是一個音樂之旅，而是生活。你以為你是看他，他卻告訴你其實這個也是你。

撰文 : 梁爾紋

用 12 年將流行文化變成最動人最精緻的樣子 — 林宥嘉idol 演唱會

唱《說謊》時，熒幕穿插播放多年來林宥嘉現場唱《說謊》的畫面，雞皮又掉滿一地。原來這位跟這位 idol一路走來這麼久。

是的，每次看完林宥嘉後都喜歡大聲說出他是我的 idol，還要是自2007年由他參加星光大道至今一路相隨。愛你這回事整整兩個六年。

由2012年《神遊》、《口的形狀》、《The Great Yoga》到今天的 《IDOL》，林宥嘉對我最大的啟發是，每次看他都有新的技能get。2007年比賽時你會對他對詮釋不同曲風的能力留下深刻印象，但聲線和氣息的掌握不夠穩定。後來每次唱功都有驚人進步；逐次加上結他演奏、鋼琴和編曲；定期交出為數不多但驚喜連連作曲；最新是製作及整個演唱會的完整策畫。

他1987年生，是我的同輩。他就像一位舊同學般，隔一兩年跟他碰面，發現他比以前更帥了、人更聰明更成熟了。你聽他淡淡地道來一年來的經歷，才發現其實沉悶不已：不過是努力、專注、日復日地重覆做喜歡和相信的事。你無法不被他的成就和背後的單純所迷倒，然後告訴自己，我也不能偷懶。

這個世界不缺理智和成熟
而我的世界也不怕太自由
何不讓我追求 我的快樂

今天有位朋友說，林宥嘉的歌都太「糾結」，她的意思是都是《浪費》、《說謊》那種備胎類的歌。我想說的是這只佔他非常少數，先不說他跟陳奕迅是當今唯二能駕馭所有曲風的男歌手所以他有大量風格迴異的歌，其實我特別喜歡林宥嘉一些很普世、很人性的歌。例如因為被演繹為反政府而被中國禁掉的《越反越愛》，例如關於同理心和人生而平等的《感同身受》和《另一個自己》，關於人生「最重要是享受這個過程」的《不換》和《慢一點》，還有以都會生活為題材的《想自由》、《自然醒》和《晚安》。每次現場演出我都情不自禁舉起雙手，那些日常生活中憤憤不平、不公不義的，仿佛都被原諒，心中的傷口就被治癒。

我血裡的澎湃 約好了不換

歌者的全程投入與一絲不苟，新編曲為舊歌注入新生命，精緻而且會講故事的視覺效果，令《IDOL》將流行音樂現場演出變成一件藝術品。林宥嘉曾說，他為自己的定位感到疑惑，到底自己是主流還是非主流？其實主流和流行根本不應是包袱，將音樂做到最好最精緻，不論是什麼類型，它就是傑作。別人問連睇三場有必要嗎？我想回答的是，精彩的演出，倚仗的不是新鮮不是神秘感，只會想一看再看永遠覺得不夠，只會後悔沒有看台北小巨蛋場。

經常俾人話，你唔似鍾意林宥嘉喎，明明聽開外國indie 嘢。我係聽indie 大，但林宥嘉是我的idol，這是句要大聲地驕傲地說出來的話。

文：何雪瑩

偶像中的偶像 林宥嘉 idol演唱會

甚麼是偶像？最標準最膚淺的廣義答案，不外乎是「在舞台上發光發亮」、「成為粉絲學習的對象」；但對由第一屆《超級星光大道》出道十一年的林宥嘉來說，便有另一意思。

他以不論創作意念、視覺效果、歌聲都接近完美，這個用生命在做的「idol世界巡迴演唱會」來告訴大家，演唱會不只一種做法；偶像，也有更高層次。

沒有一般演唱會常見的發光應援物，觀眾改為手執入場派發的鏡面旗子，在日本音樂教父坂本龍一的開場音樂下，慢慢走入林宥嘉的「DOUBT」（疑惑）。主角以〈一點點〉和〈請說〉開場，彈著電結他，置身眩目的投影中，帶著大家參與他最擅長打造的迷幻世界，悠悠地到處〈飄〉，迷茫到極致的〈讓世界毀滅〉，一拍兩散。

這種消極的浪漫一直都是「宥式限定」，而用廣東話與觀眾聊天，亦是「香港限定」。林宥嘉用九成九聽得懂的廣東話，分享最初構思這個演唱會的內容時，早已認定紅館是重要場所之一，對於情迷廣東歌的他來說，這個地方，在歌手生涯意義非凡。

但一個偶像其實與普通人無異，都會遇到無數個迷失方向的時刻：想擺脫旁人指點的〈自然醒〉、想家的〈唐人街〉和〈想念〉、被四周的批評擊倒流淚的〈如同悲傷被下載了兩次〉（簡：如同）和〈拾荒〉，無一不道盡林宥嘉作為歌手的掙扎。

最令筆者佩服的是他用視覺效果說故事的能力，恰到好處得讓不論是追隨他多年的歌迷、還是只聽過廖廖幾首歌的聽眾，都會憑〈如同〉中那隻流淚的「Matrix眼」、甚至看著那個化身舞台劇男主角，在演唱期間跌倒在地的他，明白rundown背後的意義。舞台效果在這場演出，不是為了表現「好多錢」、「好靚」，而是點題的重要角色。

誰的青春不迷惘？凡人亦然，偶像亦然。林宥嘉接著帶我們回到他的青春，那個就讀鳳山高中的他，喜愛的S.H.E.、漫畫、手提電話，一一被「成長」這個洪水猛獸沖走，由台灣南部走到大城市出道的他，從此天真有邪。

在繁忙的通告中，與普通人一樣，偶爾都會〈想自由〉；又像〈傻子〉般奮不顧地談戀愛，而從歌唱比賽中獲勝出道的他，更將自己比喻成運動員，一樣跟世界競賽、和自己比拼，縱然未知勝負，仍要付出百分百的努力，就像〈走鋼索的人〉，將自己迫得最緊（不知道他是否為這個執著的自己而唱到流淚）。

從林宥嘉的訪談中，總不難發現他是一個追求完美、非常執著的藝術家。還記得他在入伍前舉行的「口的形狀」，臉上總有一種放不開的鬱結；到當完兵推出的《今日營業中》和「The Great Yoga」，不知是休息過後人變積極，還是找到對的人的愛情威力，現在幸福的林宥嘉似乎懂得拋開壓力、忠於自己，這個想通的他躺在台上「瞓身演出」唱〈飛〉，透過投影化成自由飛翔的蝴蝶，向世界宣告，自己已經拋開包袱隨心創作。

既然找到自己，身為偶像，當然要成為支持別人的「HERO」（英雄）：自信堅定的〈眼色〉和〈白晝之月〉明示林宥嘉不再迷失，而令人意外的，是冷門自創曲〈巨人的肩膀〉竟隨著歌曲目悉心編排，在歌者邊唱邊跳下，掀起全晚高潮！林宥嘉亦再度大曬廣東話，呼籲觀眾「膠膠」身邊人打開手機電筒，化成「無垠的星海」，永遠照亮林宥嘉這艘船，在音樂路上航行。

沒有享受「LIVE」的IDOL，又怎稱得上是偶像？Encore環節，林宥嘉表演〈思凡〉、〈紀念品〉、〈誘〉、〈Runaway Mama〉的medley和〈感同身受〉與眾同樂；熱烈過後，又在樂手的acoustic伴奏下，跟全場大合唱〈浪費〉、〈心酸〉、〈兜圈〉，以及紅到連筆者爸爸都會唱的〈說謊〉。林宥嘉曾經說過，自己很討厭這首唱了三百遍的歌，但今次配合以前的〈說謊〉演出片段，相信他已經找到新的感覺，一直和樂迷多唱一千遍吧。

「I」、「D」、「O」、「L」四字成就了林宥嘉，原來也成就了在場的每一位歌迷。觀眾手持的鏡面旗子，除了映照著台上的他，也照著自己；如果我們都能成為自己想做的人，那就正如旗子上寫：Nobody is (not) idol（人人都是偶像）。

願我們跟林宥嘉一起成為〈蜉蝣〉，「轟轟烈烈追逐一個夢」；像他學會〈壞與更壞〉，「無論多麼壞 好心態」。無論我們能否成為自己的偶像，他永遠都是筆者心裡，偶像中的偶像。

文：豬力標

呢兩日到而家仲loop緊佢d歌好空虛
成個腦都係佢講廣東話 可愛到癲
如果下次有我已經敢想你 殘酷月光 我夢見你夢見我
就好啦一定會每場都睇呀

loop緊走鋼索的人
終於知道佢點解會唱到喊

諗番起佢唱完講果段說話 真係眼濕濕

想念 請說 走鋼索的人不停loop

日日都瘋狂重溫

仲有新post 繼續吹
想快D 到10 月高雄場呀

歡迎入TG group -

直情唔鐘意寧願正常番個編曲

睇完live之後真係聽唔返cd版
上次睇過tgy後 就一直loop live cd

但係你睇返成個演出 其實咁編曲先係完整
佢唔係想你high住跳住
係想成場人同佢一齊感受個刻既氣氛

係冇咁好un啊 跟住我就認真感受緊個歌詞同個一刻

大家一齊舉手有少少touching
好似大家都舉手話 「我都係」 咁
聽埋歌詞

我有啲意外咁多人識唱

而家連老蕭同yoga關係應該都ok

成個腦仲係林宥嘉
好想睇多次呀

想自由咁紅點會冇大合唱

睇完演唱會好鍾意白晝之月

你明點解咁多人要買晒入場啦

超震撼 改編得好正

咁就一個禮拜

Eason後台合照流出左未

未啊 會唔會冇影到

我個腦係咁loop一點點

有講有笑,關係應該幾好
後尾仲一齊做聲林之王

肯定有影 EASON有入後台 yoga可能想珍藏呢
或者到成年後隻DVD有BTS睇都未定?
十年前個隻都有影到

頂住先

睇住先

興奮時踏腳嘅動作到宜家都冇變

25號坐63段4行自己一個睇既女仔 HI
我係俾紙巾你o個個
見你有上連登

一個星期啦

今日福州場有新造型同唱左新歌

唱左全世界誰傾聽你

係我啊
多謝你張紙巾

仲唱多香港場一首？

好想聽新歌

點都唔會多過香港場 因為有壞與更壞

估高雄場都大機會聽新歌

上年tgy高雄場多左勁多首歌
台北場原本有既歌再加
擁有 愛錯 我愛的人 誘 心有林夕 我夢見你也夢見我 唐人街 不說
今次idol高雄場唔知會唔會又變成所有場既合體再加新歌

嘩我想聽呢首喎

應該係大陸電影主題曲所以會喺上面唱

就等於要聽壞與更壞只能係香港場

之前想重溫返飄 唐人街 拾荒 白晝之月今次個編曲
係bili見到有人up曬成都台北上海場全場既錄影
等唔切出碟想聽返啲編曲可以去搵下
成都場說謊仲話想比賽睇咁多場最會唱係邊場既人

當時睇完台北場就周圍上網搵黎睇
不過睇片點都唔夠入到現場感受既萬分之一
所以之後直接立願入多幾場idol

如果有能力我直頭想跟住佢個團隊走
大陸場要大陸身份證先買到
反而啲大陸人又撲曬黎香港睇

前日喺圖書館借咗the great yoga聽 好撚正

原來圖書館有？
次次dvd都一出即買 得閒放假就開黎享受又一個下晝

我諗起第一場說謊大合唱最後一句啲觀眾
「我的心事請你就～～～～～～～」
跟住林宥嘉好似俾左個黑人問號樣
後面兩場都無發生
一場比左eason唱

上網睇上海場啲片 成場都係螢光棒瘋狂閃

想問高雄場係咪kktix得兆豐卡可以付款？
香港人啫係一定冇行？

8月1-3號係信用卡優先
8月4號正式公開售票 可以買

【一般購票專區】林宥嘉 idol世界巡迴演唱會 高雄場

本身諗住去高雄睇
但香港依家搞成咁嚿錢好似有啲重要啲嘅用途

光復香港 時代革命

原價放特2c區 40排
有冇巴絲想要

買咗5號
仲有冇巴絲會去
睇下有冇同伴

我買左6號

搵機票發現直飛高雄好貴
而家諗住台中去
年頭去過高雄真係冇咩好睇諗住睇完就返上台中

我買左直飛 我都再睇下先

我前幾日買千八左右 依家睇台中高雄應該都加曬價
但睇左真係無乜野玩 想join one day tour 但唔夾日子 一係就得包車

高雄唯一鍾意嘅地方叫旗津
可以租架單車踩下
有啲似長洲咁食下嘢睇下景散下步就一日

台中幾年前去過反而唔錯
好多靚景睇

有無巴絲可以同我換5號飛我買左6號 綠213 區 10 排
買完先發現有野做9月尾就要到台灣唔想留咁耐

睇落好多景睇 不過我踩單車好唔掂
好彩我只係預左一日full day 兩日half day
之後就返香港返學

去高雄記得全身防曬同拎遮
話落雨就落雨

新歌

邊到有

KKBOX

少女

MV係kiki做女主角

「外面下雨了，今天哪裡都不想去，我們在家裡跳著奇怪的舞蹈，播放著《少女》，當我抱著你的時候，我希望我們的人生就是這樣了。」

Otomen: 指有少女心的男孩。
-
為了第六張專輯的第一首歌，
用電子郵件環遊世界一圈，
試探自己的能耐7749圈。

流著鼻血的eleven，
Wyman的訊息，
跑步機上的Al Green，
夜裡狂奔揣摩著James Jameson的bass呼吸，
基隆夜市樓上的boom bap，
大安森林公園地下室的Juno聲音，
讓電腦通電亮在世界不同房號的房間。
-
一百年後，外面下雨了。你們哪裡都不想去，在家躲雨放著這舞曲，視它為古人的作品。

要知道當時人類最浪漫的聲音，不是脫口而出我想你；
而是在電話裡，語音給那一頭的他/她說我好想你。
-

戀愛的男子，每一個都是少女。